22個國家及地區 對香港發出旅遊警示

受到反對修訂逃犯條例示威衝突的影響，香港商務及經濟發展局長邱騰華今天表示，目前已有22個國家及地區對香港發出旅遊提示。

綜合電子媒體的報導，邱騰華下午在記者會上說，「反送中」的遊行示威活動已由和平轉為衝突。

邱騰華表示，今年前6個半月，訪港旅客原本都在成長。但自7月中起，旅客成長率滑落到負值的-1.5%，且持續下跌，8月第一個星期更跌至-31%。

他說，旅遊業、零售和經貿等行業都受到「反送中」示威衝突影響。

邱騰華說，香港近月發生的事對各行各業構成很大壓力，希望社會紛爭能夠平息，令繃緊的社會氣氛得到紓緩。